【曲直難分】星島：八大校長會擬發聲明反對「港獨」

《星島日報》今天報道，針對近期有院校出現港獨橫額及在民主牆張貼冒犯性標語，目前由八家大學組成的大學校長會近日曾討論事件，醞釀發表聯署聲明，申明香港是國家不可分割的一部分，以及批評張貼對教育局副局長蔡若蓮冒犯性標語，是涼薄和不道德。報道指，據悉部分院校校長，包括身兼大學校長會召集人的中文大學校長沈祖堯對發表聯署聲明並無抗拒，但對內容字眼須再斟酌，但亦有院校校長對聯署有保留，至今未能達成共識。

八大校長來自港大、中大、科大、理大、城大、嶺大、浸大和教大。

大學校長會去年二月曾在旺角騷亂後發表聲明，譴責任何組織或個人的暴力行爲，堅持大學學生和教職人員必須以和平理性的態度表達意見，懇請各所大學的成員在任何時候，均不要参與任何暴力行爲。2014年的佔領運動，校長會先後三次發表聲明，包括呼籲各方保持冷靜、進行溝通，譴責暴力行為，以及呼籲師生盡快撤離示威現場等。

劉曉波呢？

和平獎得主無校長支持

好醜陋啊

劉曉波唔講

劉曉波呢

學生係民主牆貼政見要勞煩各大學校長出聯合聲明
咁下次如果有學生貼一國一制，取消特區地位又係唔係要再出聯合聲明？

最好撚狗咁撚,ㄧ周出ㄧ次聲明,
等上面d人以為自己出句聲就係權威

又將校園政治化，學生討論都要校長干預

以後只有校長思想，不能學生思考

又想將政治帶入校園

消滅港獨其實好簡單
就係真正的一國兩制
不過支央係 control freak
難敵心魔

用校長身分，有公權力都言論自由？有公權力就無咁自由，呢啲係常識中既常識，辭職啦，就有自由喇

5毛識撚咩

仲未柒夠

有班人未讀過大學真係好難講得佢明
我全家無人讀過大學，要同佢哋解釋大學唔係中學，佢哋完全係理解不能

大學生都唔比對政治發表立場同睇法咁幾時先可以講？

極左思想全面入侵香港大學
校長連學術自由, 言論自由都保唔住

出啦，八大學生會準備撚狗

中文大學校長沈祖堯對發表聯署聲明並無抗拒，但對內容字眼須再斟酌，但亦有院校校長對聯署有保留，至今未能達成共識。

應該咁講 用校長會既方法對外宣佈 係公器私用 但校長以個人名義去講 我覺得冇問題

其實校長反唔反對港獨同可唔可以討論港獨有咩關係

快啲出啦 逼到我地去臨界點啦

留名撚狗